>**Теорема Эйлера** 
>*Обобщение Малой теоремы Ферма*
>$a^{\phi(n)} \equiv_{n} 1$, если $НОД(a, n) = 1$

Рассмотрим остатки от деления на $n,$ взаимно простые с $n: r_{1}, r_{2}, \dots, r_{\phi(n)} (mod\ n)$
Умножим каждый остаток на $a: ar_{1}, ar_{2}, \dots, ar_{\phi(n)} (mod \ n)$. 
Все они взаимно просты с $n$ и не равны между собой
(иначе $ar_{i} \equiv_{n} ar_{j} \iff a(r_{i}-r_{j}) \equiv_{n} 0 \implies$ т.к. $a\not\equiv_{n}$ 0, то $r_{i} = r_{j}$)

Тогда $ar_{1}*ar_{2}*\dots*ar_{\phi(n)} \equiv_{n} r_{1}r_{2}\dots r_{\phi(n)}$. $НОД(r_{1}r_{2}\dots r_{\phi(n)}, n) = 1$, домножим на $r_{1}r_{2}\dots r_{\phi(n)}$
и получим $a^{\phi(n)} \equiv_{n} 1$

>**Алгоритм Евклида**
>$НОД(a, b) = НОД(b, a \% b)$

Начальные условия:
$a_{0} = a, a_{1} = b$
Промежуточные значения $gcd(a_{i-1}, a_{i}) = gcd(a_{i}, a_{i+1})$:
$a_{i-1}\%a_{i} = a_{i-1} - a_{i}\left\lfloor  \frac{a_{i-1}}{a_{i}}  \right\rfloor = a_{i+1}$
$a_{i-1} = a_{i}\left\lfloor  \frac{a_{i-1}}{a_{i}}  \right\rfloor + a_{i+1}, 0 \leq a_{i+1} < |a_{i}|$, $a_{i}$
Результат: 
$a_{t} = НОД(a_{0}, a_{1})$ - последний ненулевой остаток
$a_{t-1} = 0$

*Доказательство*
1. Докажем, что $НОД(a, b) = НОД(a - b, b)$.
Пусть $НОД(a, b) = d \ | \ a :d, b : d, d \to max$
$a :d, b : d \implies (a - b) : d$
Тогда $d$ - общий делитель $(a - b)$ и $b$.
Если $d$ - не наибольший общий делитель, то есть $\ \exists d' > d : НОД(a - b, b) = d'$
Тогда $(a - b) : d', b : d' \implies$ $a : d' \implies$ $d'$ - общий делитель $a$ и $b$, 
но т.к. $d' > d$, то $НОД(a, b) = d'$ - противоречие $\implies НОД(a - b, b) = d = НОД(a, b)$

2. Раз $НОД(a, b) = НОД(a - b, b)$, то $НОД(a, b) = НОД\left( a - \left\lfloor  \frac{a}{b}  \right\rfloor b, b \right) = НОД(a \% b, b)$

>**Расширенный алгоритм Евклида**
>Помимо $НОД(a, b)$ находит такие $x$ и $y$:
>$xa + yb = d = НОД(a, b)$

Когда алгоритм Евклида закончился, мы получили:
$x_{t}\cdot0 + y_{t}*(НОД(a, b)) = НОД(a, b)$
Тогда для последнего шага возьмём начальные условия $x_{t} = 0, y_{t} = 1$

Пусть мы посчитали нужные коэффициенты $x_{i+1}$ и $y_{i+1}$, когда считали $НОД(b, a \% b)$:
$x_{i+1}b + y_{i+1}(a\%b) = d$
$x_{i+1}b + y_{i+1}\left( a - b \left\lfloor  \frac{a}{b}  \right\rfloor \right) = d$
$ay_{i+1} + b\left( x_{i+1} - \left\lfloor  \frac{a}{b}  \right\rfloor y_{i+1}\right) = d$
Тогда $(y_{i+1}, x_{i+1} - \left\lfloor  \frac{a}{b}  \right\rfloor y_{i+1})$ - решение для исходной пары, т.е.
$x_{i} = y_{i+1}$
$y_{i} = x_{i+1} - \left\lfloor  \frac{a}{b}  \right\rfloor y_{i+1}$
