>$(m-1)! \equiv_{m} -1\iff m$ - простое

**(=>)** Пусть $m$ - составное. Тогда $НОД(m, (m-1)!) =d\neq 1$
Пусть $(m-1)! + 1 = mk$ (т.е. $(m-1)! + 1 \equiv_{m}0$)
$(m-1)! : d, mk  \not{:}\ \ d$, но $mk : d$, т.к. $m : d$ $\implies$ противоречие

**(<=)** Пусть $m$ - простое. 
Рассмотрим ненулевые остатки при делении на $m: 1, 2, \dots, m-1$. 
Как доказано в (\*\*), у каждого числа, кроме 1 и (m - 1) есть пара (обратный по модулю элемент), произведение которой $\equiv_{m} 1$ $\implies (m-1)! \equiv_{m} 1*(m-1) \equiv_{m} -1$ 