>**Некоторые свойства равноостаточности**
$$
\begin{array}{}
a \equiv_{m} b \iff (a - b) \equiv_{m} 0 \\
\begin{cases}
a\equiv_{m}b \\
c\equiv_{m}d
\end{cases} \implies
\begin{cases}
a + c \equiv_{m} b + d \\
ac \equiv_{m} bd
\end{cases}
\end{array}
$$
>Если $a \equiv_{mn} b$, то $a \equiv_{m} b$ и $a \equiv_{n} b$

*Доказательство*
$a \equiv_{mn} b \implies a - b \equiv_{mn} 0 \implies a - b = mnk, k \in \mathbb{Z}$
$\implies a - b \equiv_{m} 0, a - b \equiv_{n} 0$

___

>**Обратный элемент по модулю**
>$\ \exists x:  ax \equiv_{p} 1$ (\*), $НОД(a, p) = 1$

1. $a:p$ - решений нет ($0\equiv_{p_{1}}1$)
2. $a  \not{:}\ \ p$
* *1 метод*: 
$НОД(a, p) = 1 \implies \text{по расширенному алгоритму Евклида (РАЕ)}\ \exists x, y \in \mathbb{Z} : ax + py \equiv_{p} 1 \iff ax \equiv_{p} 1$
* *2 метод*:
Выпишем все ненулевые остатки при делении на $p$: $1, 2, \dots, p-1$ и умножим их на $a$: $a, 2a, \dots, (p-1)a \ (a*i \neq a*j$, т.к. иначе $a(i-j) \equiv_{p} 0  \implies i = j)$
Также заметим, что ни одно из получившихся значений $ai \not\equiv_{p} 0$, т.к. иначе $i \equiv_{p} 0$, но $i>0$
Тогда получаем, что $\{ a, 2a, \dots, (p-1)a \}$ - это просто перестановка $\{ 1, 2, \dots, p-1 \}$
Значит, среди множества $\{ a, 2a, \dots, (p-1)a \}$ есть соответствующий ему из множества остатков $\{ 1, 2, \dots, p-1 \}$ остаток 1.

>**Свойства обратных по модулю**
1) $ax \equiv_{m} ay \implies x=y$
2) $a_{1}x \equiv_{m} a_{2}x \implies a_{1} = a_{2}$
3) $t^2 \equiv_{m} 1 \implies (t-1)(t+1) \equiv_{m} 0 \implies t \equiv_{m} 1$ или $t \equiv_{m} -1 \equiv_{m} m-1$ 
	(числа, обратные самому себе: 1 и m - 1) (\*\*)

___

>Если $ac \equiv_{m} bc$ и $НОД(c, m) = 1$, то $a \equiv_{m} b$ 

*Доказательство*
$ac - bc \equiv_{m}0 \implies (a - b)c \equiv_{m}0$
Т.к. $НОД(c,m) = 1$, то существует обратный к $c$ элемент $c^{-1}$.
Умножим на него уравнение и получим $a*cc^{-1} \equiv_{m}b*cc^{-1} \iff a\equiv_{m}b$ по (\*)
