>$a^{p-1} \equiv_{p} 1$

*Доказательство*
Рассмотрим ненулевые остатки при делении на $p: 1, 2, \dots, p-1$
Умножим каждое на $a: a, 2a, \dots, (p-1)a$. 
Ранее мы уже доказали, что это просто перестановка $1, 2, \dots, p-1$
Тогда их произведения, а значит, и остаток от деления на $p$ произведения равны: $1*2*\dots*(p-1) = a*2a*\dots*(p-1)a = a^{p-1}*1*2*\dots*(p-1)$
$1*2*\dots*(p-1) \equiv_{p} a^{p-1}*1*2*\dots*(p-1)$(p-1)

$НОД(1*2*\dots*(p-1), p) = 1 \implies$ поделим всё на $1*2*\dots*(p-1)$
$a^{p-1} \equiv_{p} 1$