
> **Биортогональный (взаимный) базис**

$\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$ - базис
Пусть $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ таковы, что $$(\bar{e_{i}}, \bar{e}_{j}') = \begin{cases}
0, i\neq j  \\
1, i=j
\end{cases}$$
Т.е. $\bar{e_{1}}' \perp \bar{e_{2}}, \bar{e}_{1} \perp\bar{e_{3}}$
$(\bar{e_{1}}, \bar{e_{1}}') = 1 \implies |\bar{e_{1}}'|$ определяется однозначно
$\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}' - \ \exists!$ по отношению к $\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$

>Пусть $\bar{x} = \alpha_{1}\bar{e_{1}}' + \alpha_{2}\bar{e_{2}}' + \alpha_{3}\bar{e_{3}}'$ (\*). Если $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ ЛНЗ, то они образуют базис.

Скалярно умножим (\*) на $\bar{e_{1}}$: $(\bar{x}, \bar{e_{1}}) = \alpha_{1}1 + a_{2}*0 + a_{3}*0 = a_{1}$. Разложение по $\alpha_{1},\alpha_{2}, \alpha_{3}$ - единственно => $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ - ЛНЗ => $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ - базис. Тогда определим $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ и назовём его биортогональным базисом (по отношению к $\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$) 

>$\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$ - ОНБ => он же биортогональный.

> Пусть даны $\bar{a}, \bar{b} \neq 0$. $Пр_{\bar{b}}\bar{a} = \pm|\bar{a}|\cos \alpha$ - проекция $\bar{a}$ на $\bar{b}$, где $\alpha$ - угол между ними. $\barПр_{\bar{b}}\bar{a} = \frac{\bar{b}}{|\bar{b}|} Пр_{\bar{b}}\bar{a} = \frac{(\bar{a}, \bar{b}) * \bar{b}}{|\bar{b}|^2}$ 