
$$
\bar{c} = [\bar{a}, \bar{b}] = 
\left[ \begin{array}{l}
\text{если a, b - коллинеарны, то c = 0 (включая случаи a = 0, b = 0)} \\
\text{если a, b - не коллинеарны: } \begin{array}{l}
1) |\bar{c}| = |\bar{a}|*|\bar{b}|*\sin(a,b) \\
2) \bar{c} \perp \bar{a}, \bar{c} \perp \bar{b} \\
3) \bar{a}, \bar{b}, \bar{c} - \text{правая тройка}
\end{array}
\end{array} \right.
 $$
**$\bar{a}, \bar{b}, \bar{c}$ - правая тройка**, если, смотря с конца вектора $\bar{c}$, кратчайший поворот от $a$ к $b$ происходит против часовой стрелки

Единственность $\bar{c}$:
	$\bar{a}, \bar{b}$ - коллинеарны -> $\bar{c} = 0$ единственен.
	$\bar{a}, \bar{b}$ - не коллинеарны: обеспечивается условиями 1), 2) и 3)

Свойства:
1. $[\bar{a}, \bar{b}] = 0 \iff \bar{a}, \bar{b}$ - коллинеарны
2. $\ \forall \bar{a}, \bar{b}: [\bar{a}, \bar{b}] = -[\bar{b}, \bar{a}]$
3. $|[\bar{a}, \bar{b}]| = S \text{ параллелограмма, образованного } \bar{a} \text{ и } \bar{b}$
4. $\ \forall \bar{a}, \bar{b} \ \forall \alpha \in \mathbb{R} \ \forall \beta \in \mathbb{R} : [\alpha\bar{a}, \beta\bar{b}] = \alpha\beta[\bar{a}, \bar{b}]$
5. $\ \forall \bar{a}, \bar{b}, \bar{c}: [\bar{a} +\bar{b}, \bar{c}] = [\bar{a}, \bar{c}] + [\bar{b}, \bar{c}]$

> Пусть $\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$ - базис и даны $\bar{a}(a_{1}, a_{2}, a_{3}), \bar{b}(b_{1}, b_{2}, b_{3})$. 

$$
\begin{array}{c}
[\bar{a}, \bar{b}] = [a_{1}\bar{e_{1}} + a_{2}\bar{e_{2}} + a_{3}\bar{e_{3}}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] = \\
[a_{1} \bar{e}_{1}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] + [a_{2} \bar{e}_{2}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] + [a_{3} \bar{e}_{3}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] \\
= \\
a_{1}[\bar{e}_{1}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] + a_{2}[\bar{e}_{2}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] + a_{3}[\bar{e}_{3}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}] \\ = \\
-a_{1}[b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}, \bar{e}_{1} ] -a_{2}[b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}, \bar{e}_{2} ] -a_{3}[b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}+ b_{3}\bar{e_{3}}, \bar{e}_{3} ] \\
= \\
-a_{1}b_{2}[\bar{e}_{2}, \bar{e}_{1}] -a_{1}b_{3}[\bar{e}_{3}, \bar{e}_{1}] - a_{2}b_{1}[\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}] + a_{2}b_{3}[\bar{e}_{2}, \bar{e}_{3}] - a_{3}b_{1}[\bar{e}_{1}, \bar{e}_{3}] -a_{3}b_{2}[\bar{e}_{2}, \bar{e}_{3}]
  \\
 =  \\
a_{1}b_{2}[\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}] - a_{1}b_{3}[\bar{e}_{3}, \bar{e}_{1}] - a_{2}b_{1}[\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}] + a_{2}b_{3}[\bar{e}_{2}, \bar{e}_{3}] + a_{3}b_{1}[\bar{e}_{3}, \bar{e}_{1}] -a_{3}b_{2}[\bar{e}_{2}, \bar{e}_{3}]
  \\
= \\
 [e_{2}, e_{3}] (a_{2}b_{3} - a_{3}b_{2}) - [\bar{e_{3}}, \bar{e_{1}}] (a_{1}b_{3} - a_{3}b_{1}) + [\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}] (a_{1}b_{2} - a_{2}b_{1})
\end{array}
$$
$$
= \begin{vmatrix}
[\bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}] & [\bar{e_{3}}, \bar{e_{1}}] & [\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}] \\
a_{1} & a_{2} & a_{3} \\
b_{1} & b_{2} & b_{3}
\end{vmatrix}
= \begin{vmatrix}
\bar{e_{1}} & \bar{e_{2}} & \bar{e_{3}} \\
a_{1} & a_{2} & a_{3} \\
b_{1} & b_{2} & b_{3}
\end{vmatrix} \text{ в правом ОНБ}
$$
