$e_{1}, e_{2}, e_{3}$ образуют ОНБ $\implies$ попарное скалярное произведение $(e_{i}, e_{j}) = 0, i \neq j$

> Пусть $\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}, \bar{e}_{3}$ - ортогональный базис. Тогда координаты $\bar{a}$ в этом базисе находятся по формулам: ($\frac{|a|\cos\alpha_{1}}{|e_{1}|}$, $\frac{|a|\cos\alpha_{2}}{|e_{2}|}, \dots$), где $\alpha_{i}$ - угол между $\bar{a}$ и $\bar{e}_{i}$. 
$$a_{1} = \frac{(\bar{a}, \bar{e}_{1})}{|e_{1}|^2}, a_{2} = \frac{(\bar{a}, \bar{e}_{2})}{|e_{2}|^2}, ... \implies \bar{a} = \frac{(\bar{a}, \bar{e})}{|e|^2}$$

*Доказательство*
$\bar{e}_{1} |$ $\bar{a} = \alpha_{1}e_{1} + \alpha_{2}\bar{e}_{2}  + \alpha_{3}\bar{e}_{3}$ $| *$ скалярно на $(\bar{e}_{1})$
$(\bar{a}, \bar{e}_{1}) = a_{1}(\bar{e}_{1}, \bar{e}_{1}) + a_{2}(\bar{e_{2}}, \bar{e}_{1}) + a_{3}(\bar{e}_{3}, \bar{e}_{1})$
$(\bar{a}, \bar{e}_{1}) = a_{1}(\bar{e}_{1}, \bar{e}_{1}) = a_{1}|\bar{e}_{1}|^2$ (1)
$a_{1} = \frac{(\bar{a}, \bar{e}_{1})}{|\bar{e}_{1}|^2} = \frac{|a|\cos\alpha_{1}}{|\bar{e}_{1}|}$
Аналогично с $a_{2}, a_{3}$

*Следствие (из (1)) для ОНБ:* $\bar{a} = (\bar{a}, e_{1})*e_{1} + (\bar{a}, e_{2})*e_{2} + (\bar{a}, e_{3})*e_{3}$

> $\ \forall \bar{a}, \bar{b}, \bar{c}, \ \forall \alpha, \beta \to (\alpha \bar{a} + \beta \bar{b}, \bar{c}) = \alpha(\bar{a}, \bar{c}) + \beta(\bar{b}, \bar{c})$

*Доказательство* 
1. $\bar{c} = 0$ - выполняется
2. $\bar{c} \neq 0$
	Выберем ОНБ базис так, что $\bar{c}$ - один из его векторов. $\frac{(\alpha \bar{a} + \beta \bar{b}, \bar{c})}{|\bar{c}|^2}$=$\frac{\alpha(\bar{a}, \bar{c})}{|c^2|}+ \frac{\beta(\bar{b}, \bar{c})}{|c^2|}$ - это координаты вектора $\bar{\alpha}a + \beta\bar{b}$, соответствующие базисному вектору $\bar{c}$
	
> Даны $\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}$, $\bar{a}(a_{1}, a_{2}), \bar{b}(b_{1}, b_{2})$ $:$
> $(\bar{a}, \bar{b}) = (a_{1}\bar{e_{1}} + a_{2}\bar{e_{2}}, b_{1}\bar{e_{1}} + b_{2}\bar{e_{2}}) = a_{1}b_{1}(e_{1}, e_{1}) + a_{2}b_{1}(e_{2}, e_{1}) + a_{1}b_{2}(e_{1}, e_{2}) + a_{2}b_{2}(e_{2}, e_{2})$
> 
> В ОНБ $(\bar{a}, \bar{b}) = a_{1}b_{1} + a_{2}b_{2} + a_{3}b_{3}$
> $|\bar{a}| = \sqrt{ (\bar{a}, \bar{a}) } = \sqrt{ a_{1}^2 + a_{2}^2 + a_{3} ^2}$