
> **Биортогональный (взаимный) базис**

$\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$ - базис
Пусть $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ таковы, что 
$$
\begin{array}{}
(\bar{e_{i}}, \bar{e}_{j}') = \begin{cases}
0, i\neq j  \\
1, i=j
\end{cases} \\
\bar{e}_{1}' = \frac{[\bar{e}_{2}, \bar{e}_{3}]}{(\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}, \bar{e}_{3})}, \bar{e}_{2}' = \frac{[\bar{e}_{3}, \bar{e}_{3}]}{(\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}, \bar{e}_{3})}, \bar{e}_{3}' = \frac{[\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}]}{(\bar{e}_{1}, \bar{e}_{2}, \bar{e}_{3})}
\end{array}
$$
Т.е. $\bar{e_{1}}' \perp \bar{e_{2}}, \bar{e}_{1} \perp\bar{e_{3}}$
$(\bar{e_{1}}, \bar{e_{1}}') = 1 \implies |\bar{e_{1}}'|$ определяется однозначно
$\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}' - \ \exists!$ по отношению к $\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$

>$\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$ - ОНБ => он же биортогональный.

___

>Пусть $\bar{e}'_{1}, \bar{e}'_{2}, \bar{e}'_{3}$ - биортогональный базис по отношению к $\bar{e_{1}}, \bar{e_{2}}, \bar{e_{3}}$.
>Докажем, что он действительно является базисом.

Пусть $\alpha_{1}\bar{e}'_{1} + \alpha_{2}\bar{e}'_{2} + \alpha_{3}\bar{e}'_{3} = 0$
Скалярно умножим (\*) на $\bar{e}_{1}$: $\alpha_{1}*1 + \alpha_{2}*0 + \alpha_{3}*0 = \alpha_{1} = 0$
Аналогично, умножая (\*) на $\bar{e}'_{1}, \bar{e}'_{2}$, получаем: $\alpha_{2}=\alpha_{3} = 0$
Получили единственное тривиальное решение $\alpha_{1},\alpha_{2}, \alpha_{3}\implies$ $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ - ЛНЗ 
$\implies$ $\bar{e_{1}}', \bar{e_{2}}', \bar{e_{3}}'$ - базис.

___

> Пусть даны $\bar{a}, \bar{b} \neq 0$
> $Пр_{\bar{b}}\bar{a} = \pm|\bar{a}|\cos \alpha$ - **проекция** $\bar{a}$ на $\bar{b}$, где $\alpha$ - угол между ними.
>  $\barПр_{\bar{b}}\bar{a} = \frac{\bar{b}}{|\bar{b}|} Пр_{\bar{b}}\bar{a} = \frac{(\bar{a}, \bar{b}) * \bar{b}}{|\bar{b}|^2}$ 